WSB: melvin capital實施大規模證券欺詐

原文係度
識翻譯既清可以整個懶人包出黎

I suspect the hedgies are illegally covering their short positions
DD
TLDR; Melvin and gang hasn't covered shit. They've been illegally "closing out" their short positions and if we hold they will 100% get fucked. There is far more nefarious shit at play.

So this morning I saw the S3 and Ortex data both report significant covering of short positions for GME. This absolutely threw me for a loop because Friday morning they reported above ~120% short interest still. I could not for the life of me figure out how someone could close >50% of short positions on such a tightly held stock in ONE day with very little trading volume in the week. This got me digging around to figure out what's up.

I started by looking into GME failed to delivers (i.e. short sellers not able to cover their position on a stock) for the first half of January and I was shocked to find that just in the first 15 days of Jan, GME had ~1.2 MILLION failed to delivers. This is before most of wsb or mainstream began buying.

What was interesting though, is that of that ~1.2million, ~700K shares were covered in chunks throughout the two week period. I dug further back into the SEC failed to deliver reports for GME and saw that pattern extending back months. It seemed almost as if the short positions were just being kicked down the road.

Having spent some time looking at the pattern, it's clear a large amount of failed to delivers come in, then a small chunk of coverage, then another large amount, and so on. To me this looked shady af so I looking into reasons that could cause that and discovered this article:

In it, a specific section is eerily similar to what we've experienced with GME:

"Assuming that XYZ (e.g. GME) is a hard to borrow security (e.g. apes holding strong), and that Trader A (Melvin), or its broker-dealer, is unable (apes again) to borrow shares to make delivery on the short sale of actual shares, the short sale may result in a fail to deliver position at Trader A’s clearing firm. Rather than paying the borrowing fee on the shares to make delivery, or unwinding the position by purchasing the shares in the market, Trader A might next enter into a trade that gives the appearance of satisfying the broker-dealer’s close-out requirement, but in reality allows Trader A to maintain its short position without ever delivering on the short sale. Most often, this is done through the use of a buy-write trade, but may also be done as a married put and may incorporate the use of short term FLEX options. These trades are commonly referred to as “reset transactions,” in that they have the effect of resetting the time that the broker-dealer must purchase or borrow the stock to close-out a fail. The transactions could be designed solely to give the appearance of delivering the shares, when in reality the trader has no intention of meeting his delivery obligations. Such transactions were alleged by the Commission to be sham transactions in recent enforcement cases. Such transactions between traders or any market participants have also been found to constitute a violation of a clearing firm’s responsibility to close out a failure to deliver."

It's almost like a play by play of what we've seen (in combination with the ladder attacks). My guess is we'll find out more when the failed to deliver report for the second half of Jan comes out on the 17th.

I 100% think that Melvin is committing massive securities fraud. In fact, I would bet all my money on it - oh wait, I did 96 GME @ 290.

I am now holding on principle to see these fucks fail.

More DD:

Not a financial adviser, I eat paint chips for dinner

1股SH

Tui

推

Pish

仲咩呀? 仲咩唔紅標呀?

the claim is baseless 呀仆街
the claim is disrupted 呀仆街

Tuiiiii

等高人解釋下

大約意思係
Melvin 根本無平倉
依家 long 住左係 clearing firm 變成 stock fail to deliver
股數有 1.2M 之多，目前可能更多

換言之
Melvin 推左個波比 clearing firm
應該收到股既人並無收到
咁做法淡淡唔需要係市場買貨，變成將 SS 推後
然後大吹淡風叫你地放貨比佢地平倉

結論 : SH

依個我明
但佢話實施大規模證券欺詐我唔係好明
推後左但犯法咩?

佢對外宣布左平倉
但事實無平

另一方面佢亦無履行到合約責任
將個波推比 clearing house
已經係欺詐行為

clearing firm同 stock fail to deliver點解

冇人想知 上得番連登就要唱淡

無睇晒 但有啲咩證據顯示到
美國佢地個邊有無方法搞掂

召喚淡淡全面進場

關清潔公司咩事

咩係clearing house ?

結算中心

結算呀，清潔公司

Sh

清潔公司囉

120萬股 影響到d咩

結算中心係負責買賣雙方交易
理論上一手交錢一手交貨
依家問題係有人交咗錢冇人交貨
應該交貨嘅人就話自己已經平咗倉啦

屌 咪姐係彈弓手 聲稱我冇賭過咁

上個月頭只係十幾蚊左右都清唔到條數，上個月尾條數佢點清

真係幾無賴
散戶都輸就要破產埋單
基金就可以免息拖返兩個月等股價跌

有冇高人可以解釋點為之叫failed to deliver ？如果fail唔係應該會即刻平倉嘅咩？ 如果真係放咗貨俾佢，佢呢啲又叫唔叫欺詐？

即係空頭支票咁

佢quote 果段文好似唔太關事
佢quote 果段文似係講緊"假short", 即係冇meet 到真requirement 之後short
同平倉好似唔太關事

痴撚線我笑到透唔到氣

頂

如果真係fail to deliver
但又同人講 已經買返
咁可能係misrepresentation

尖峰話佢好大可能星期四已經平左倉
有請尖峰

His math was wrong. You don’t need to sum the cumulative fails to deliver data.

LM學野
入FAILTODILIVER LIST會點
SEC會追?

即係畀媽咪麵燈中咗今晚會大升？

垃圾黎
都係睇利益
暫時應該唔會理

睇完笑到口罩都甩埋

係清潔屋企

出post條友係乜水先老散一件9up

留名

但問題係有無人long call exercise左收唔到貨先
利申有貨唔係吹淡

清潔公司唔黎掃地可以點 自己掃囉 掃完屌9佢收返佢+人工
一樣道理

唔好解釋咁多，淨係同我講睇完呢篇野之後應該繼續sh加倉定離場。 就係咁簡單

Assuming that XYZ (e.g. GME) is a hard to borrow security (e.g. apes holding strong), and that Trader A (Melvin), or its broker-dealer, is unable (apes again) to borrow shares to make delivery on the short sale of actual shares, the short sale may result in a fail to deliver position at Trader A’s clearing firm.

剩係睇頭一句，都講緊係Short Sales Fail to Deliver, 即係Trader A 借唔到貨去沽。 完全唔關平倉事wo...

根本冇咁多個作者計錯數。只有18萬股係搵唔到

其實都有機會呀 個日幾間大broker禁買賣
㩒到120 佢蝕住平都唔奇 佢有幾多貨無人知

唔係 你英文好差

清潔係cleaning

Fails to deliver 有30日時間比broker補返

一定清潔公司用吸塵機吸撚左張股票 所以無貨交

咁請你指教一下成句講咩

公司老破定比人罰錢更可取？
你都識揀

reddit仔都有講依家係鬥長命
不過佢壓力大過散戶, 除非你係all in左...

最尾搞lee搞路會唔會又上法庭個d 搞勁耐等大家散水佢就回血

人地講GME難借
A short sale左之後 交收果時無貨交 所以FTD
唔係借唔到貨去沽 果一刻已經沽左 係交收deliver唔到

我單純翻譯 無話我同意/唔同意

蝕住平咪即係認輸
咁平哂點解唔係返返基本點，$6usd

你話佢平左d都尚可理解
平哂邊個賣120比佢？
1股1股個d？

我解釋返件事你聽

你買唔買關我撚事

可唔可以講下點計法?

順豐招數

你既翻譯同我既意思係一樣
A short sale左之後 交收果時無貨交 所以FTD
同
Trader A 借唔到貨去沽
有咩分別， 借唔到貨去沽所以咪 FTD lo . 所以之後先有果兩句一係係市場買貨平倉，一係比borrowing fee

咁我應該係中文差唔係英文差

佢如果係市場到買貨
成交量呃唔到人

I like this reply

唔同喎 我覺得差好遠不過你sure你明就ok
沽左先有得交收 唔沽就無交收 就無得FTD

如果你覺得
借唔到貨去沽 = naked 咁就唔存在 唔到貨去沽 因為已經無貨沽左

我都講到1999

不如打個和，1股=1萬丫

同

連登: melvin capital實施大規模證券欺詐

冇分別

好多人俾broker 斬倉, 輸到仆街

希望唔係lin wood 咁啦

機構想證明比班散戶睇 GME只值20蚊 吹咩

依家算係鬥財力， 只怕白宮背後為班大鱷撐腰

佢咁樣同啲學生話我交咗功課喇你喺檯頭見唔到唔係我錯一鳩樣

物貨已寄出（聲稱）
不過唔會收到

屌你成日比廢淡搞到好灰
多謝你呢句我笑返

留名跟進

咁係咪要進一步升級攞實貨股票出嚟

white house d fd

其實都係suspect

Melvin, Brokerage, Clearing House 每人都有一半帳簿
Melvin話已經平晒啲數，所以佢自己就係佢本帳簿剔走咗佢借返嚟嗰個d貨
點知去到交易中心,交易中心就話佢從來冇收過啲貨，所以佢哋本帳簿仲係負數
呢個就喺FTD
咁個問題就係brokerage 本帳簿應該都知道Melvin冇貨但佢照幫Melvin交收?
因為正常情況Melvin交收唔到佢要同對家一早單聲，唔可能到交收嗰日係乜嘢都唔拎出去
正常情況下對家可以追翻差價同利息

如果係真佢今次仆街啦

唔係 FTD 99.99%都係無貨交 即係 賣貨/賣空
你個case講Melvin平倉係買貨 買貨FTD唔合理 因為用cash買
你唸唸先

其實唔太明白依個數字代表到啲咩, 上番SEC個網download番最新的data黎睇, 淨係睇1月14號的quantity failed, GME quantity failed 係以621483排係第379名。無論係以1月14號的shares outstanding定以shares short黎計failed ratio都只不過係~0.9%

比佢高一名的DGLY有623067 failed. 但佢的share shorts 得4000000, 比gme 高左成個order of magnitude但人地一直都好地地。

單憑一個數字真係說明唔到啲咩, 何況SEC個網都寫明: "Please note that fails-to-deliver can occur for a number of reasons on both long and short sales. Therefore, fails-to-deliver are not necessarily the result of short selling, and are not evidence of abusive short selling or “naked” short selling."

利申新手如有錯請輕屌

Scroll down and download the latest report

Sorry 係620,000左右不過係1月14號嗰陣時更新

我係講緊呢段
講緊Melvin 其實冇還到short 咗嘅貨俾人

Assuming that XYZ (e.g. GME) is a hard to borrow security (e.g. apes holding strong), and that Trader A (Melvin), or its broker-dealer, is unable (apes again) to borrow shares to make delivery on the short sale of actual shares, the short sale may result in a fail to deliver position at Trader A’s clearing firm.

還貨唔會經DTCC喎

哦 你應該理解錯左
FTD係講緊交收果時fail 唔係講緊借左貨還唔到 下圖
Investor d貨邊度借 點還 幾時還 唔直接關交收同FTD事 (當然無借貨沽空係其中個FTD原因)

睇字啦盲撚

正常借唔到貨係唔比沽,就唔會FTD, 因為BROKER 有責任把關
依家段野係講緊 Melvin 用MARRIED PUT 同 FLEX OPTION 去呃BROKER 同佢做哩個POSITION?

12月下半59萬股FTD
1月上半有50萬股FTD
如果睇近一個月係有～1.2M 股FTD 同佢推測係有d 接近

我用excel 計, 數就冇計錯, 但唔知係咪咁計累積FTD

佢個數係累計喎

其實我都唔係好識。冇real-time data根本計唔到.

The values of total fails-to-deliver shares represent the aggregate net balance of shares that failed to be delivered as of a particular settlement date.

應該係指當日FTD 總數?